
# Описание методов клиентского API

## Skins 3.0

Для поддержки серверных скинов в в клиентском приложении реализованы следующие JS методы:
* Close - закрывает алерт, удаляет запись из истории для самоуничтожающихся алертов
* Print - Печть алерта
* Postpone - откладывает прочтение алерта на определенное время
* SetStatus - Установка статуса алерта
* OpenURL - открывает ссылку в браузере
* IsExternalBrowserEnable - проверка наличия API

Сигнатура вызова методов:
```javascript
windows.external.DeskAlerts(MethodName[,params,..])
```
где MethodName - строка с именем метода, а params не обязательные параметры метода

### Close
Метод закрывает окно с алертами на рабочем столе или экране блокировки.
Если настройками клиентского приложния предусмотрена отправка подтверждения о 
прочтении алерта и установлено значение парамтера confirmationUrl, то по адресу
confirmationUrl/cread=1&closetime=%I64d отправяется http запрос. Значение параметра closetime
устанавливается в текущее локальное время клиента.

Метод так же удаляет полученные для отображения алерта файлы и удаляет информацию
о самоуничтожающихся алертов из истории.

Пример использования
```javascript
windows.external.DeskAlerts("Close");
```

Метод реализован в CWindowCommand::CloseAPI()

### Print
Метод печатает алерт на принтере. В настоящее время не реализован и всегда возвращает NULL.
Для печати алерта необходимо использовать встроенные средства браузера а не вызывать внешние 
методы.

Пример использования
```javascript
windows.external.DeskAlerts("Print");
```

Метод реализован в CWindowCommand::PrintAPI()

### Postpone
Метод Postpone позоляет отложить прочтение алерта на заданное количество секунд.

Метод принимает два параметра:
* id - идентификатор алерта
* seconds - количество секунд, на которые откладывается прочтение алерта

После вызова метода клиентское приложение закрывает оно с алертомю
По истечении указанного количества секунд окно алерта отобразиться пользователю.

Откладывание прочтения алерта не сохраняется между клиенскими сессиями, т.е. если
клиенсткое приложение будет перезапущено, то после повторного запуска информация об
отложенных алертах будет утеряна и алерты будут получены повторно "как новые".

Пример использования
```javascript
windows.external.DeskAlerts("Postpone", 12345, 120);
```

Метод реализован в CWindowCommand::PostponeAPI()

### SetStatus
Метод устанавливает статус алерта (прочитано, отложенно и т.п.).

В настоящий момент не реализован и всегда возвращает NULL

Пример использования
```javascript
windows.external.DeskAlerts("SetStatus");
```

Метод реализован в CWindowCommand::SetStatusAPI()

### OpenURL

Пример использования
```javascript
windows.external.DeskAlerts("OpenURL");
```

Метод реализован в CWindowCommand::OpenURLAPI()

### IsExternalBrowserEnable
Метод всегда возвращает true. Используется для проверки наличия API браузера в алерте.

Пример использования
```javascript
windows.external.DeskAlerts("IsExternalBrowserEnable");
```

Метод реализован в CWindowCommand::IsExternalBrowserEnableAPI()
